休班輔警做的士佬 遇飲酒乘客互襲受傷同被捕

一名休班輔警兼「的士佬」，昨（22日）晚接載一名滿身酒氣的乘客，抵達目的地後因事爭執，遭對方從後襲擊。的士佬反抗並還手，雙方均有受傷，一同被警方拘捕。

事發時間為昨晚9時11分，一名姓林的53歲的士司機兼休班輔警，接載一名61歲姓莊的乘客，到觀塘安田街23號對開，乘客因未能打開車門，從後襲擊司機，司機反抗並還擊。

警方接報到場，司機手及臉受傷，乘客則臉部受傷，兩人均清醒，被送往聯合醫院治理。經初步調查，乘客涉嫌襲擊致造成實際身體傷害被捕，司機涉嫌傷人被捕，案件交由觀塘警區刑事調查隊第二隊跟進。據了解，乘客當時身上有酒氣。兩人已獲准保釋候查，須於二月下旬向警方報到。

警方表示，警隊非常重視人員的操守，任何人員干犯違法行為，警隊絕不容忍和姑息，定必嚴正處理，進行刑事調查及紀律覆檢。